樓下24小時都開住冷氣，間房成地濕晒

如題晚晚放工番到房時成地濕晒，有時都要焗住開冷氣恆温。
巴打們有無計點搞

開得凍過佢就無事

香港真係慘，開冷氣都比人屌

出風口向上

向上有問題咩

搞到人俾人屌正常
我上星期都開門屌對面屋
佢部爛鬼冷氣嘈到我關窗關門都聽到

點解冇人講香港真係慘，講想訓覺都訓唔到？

唯有揾日落去勸下佢岀風口唔好向上

聽老媽子講，就算平日中午都會開冷氣，我間房又成地濕晒。我真係驚有日會冼親阿媽

唔係話比唔起電費錢只不過有陣真係唔覺熱到要開冷氣

24小時開冷氣
唔通

如果講唔聽 試下報警話懷疑樓上種大麻

我上個月同你同一情況
我落左去管理處講
無乜改善
之後直頭自己寫封信落去屌
依家我ok左

樓主問點搞 何來有屌？你理解能力有問題

我開冷氣駛唔駛你批准呀 吊你老母

係樓下

咪就係連人地屋企部冷氣 個出風口向邊都要管埋

Thx巴打，我都參考下先

買埋樓下囉

如果買完樓下之後，再樓下嗰層都咁咪要成棟買晒

樓下做倉住樓上
打通佢
做複式

屌
睇到呢個post就嬲
我屋企係咁比上面投訴
話我地開冷氣搞到上面有水

因為呢個問題
我屋企傢俬擺位都執過晒
冷氣10個強度只開4，5左右
出風口又向下
都係投訴
我屌你老母
樓上三十度都唔開冷氣梗係濕啦
依家唔撚再理了
要做既野做晒
我老母高血壓
我有濕疹
根本唔熱得
我都同個管理員講
你自己諗下我地做左咁多野
改善唔到都無辦法

我都同情巴打情況，我諗同樓下講個風口盡量向下先，如果佢合作但情況都係無改善既話都無辦法，唯有自己冷氣開密啲

要做既野做晒
樓上唔開冷氣
唔用抽濕機
我都無辦法
投訴都無位入我地
無可能叫我地咁熱唔開冷氣

如果唔係特登風口向上我又覺得唔關你事既，
我樓下就係個啲特登風口向上，我成屋零零丁丁有個位特別凍 出哂水

遲下就等佢無人係屋企唔開冷氣個陣就搵桶冰放係地下架啦

要開咁行冷氣有冇唸過係天花痴番層隔熱，普通發泡膠已經足夠

痴近冷氣個位
有改善 但樓上仲唔滿意

我樓上都有咁投訴我地
即刻叫細佬唔好成日開冷氣 風口唔可以向上

你試下每12個鐘停番半粒至1粒鐘已經可以比石屎回到氣，連續咁開冷氣，又冇正式整隔熱層係的確會嚴重影響到樓上

如果樓上同你開大佢開個窿倒水落去，你天花板滴哂水爛哂，到時兩敗俱傷值得咩

屋企地板有兩層

濕度高唔開抽濕機冷氣怪人屋企開冷氣咁 on9

平時天氣濕走廊都濕架啦，根本自己無處理好屋企濕度係到亂怪人，上網聽埋啲人話樓上樓下開冷氣就信到十足十。

如果樓上用木地板真係會殺左你都似，可能生蟲或者成塊地報得銷

就算係膠板，都會急劇老化曉起，人地未必成日係屋企同你鬥開冷氣，就算同你鬥起，最後結果都係將樓上嘅樓上都拉入戰場成為下一個受害者，而源頭就係你

我試過 落去好聲好氣同佢講

話有老人家係屋企

so far 無事

買幾包冰 整到佢天花滴水

怪人開冷氣 你自己又唔開？ 三十度唔開冷氣都係想死架啫

夜晚行出廳記得輕力啲
呢排少啲整肉餅
唔好咁粗魯拉抬櫈
千祈唔好放盤冰喺地吓

住樓上都唔識用地理優勢 轟兩下地乜都妥協啦

屌
我樓上都係咁投訴
佢自己又唔開冷氣
日日都投訴
之後又話自己買左抽濕機日日抽
屌佢開住門窗開抽濕機抽條毛咩

真係勁燥

其實唔關風口事

我樓下以前都係，同管理處講，跟住就無事
的確好撚煩

三十幾度唔開冷氣
怪人開冷氣整濕佢屋企on99

首先你個地咪又係濕9哂囉

係咪真係有必要24小時開

係乜撚野

開抽濕機

哇無問題果d撚樣 因為無試過姐
屋企有個老人家 比灘水咁樣冼一冼
隨時歸西

有老人家都唔開冷氣？怪人地開冷氣
反智

根本唔關人開冷氣事，係香港溫度同濕度問題。

要限住人幾時開，開幾凍，不如全大廈中央冷氣啦！

搬去最低層囉

可能真係

佢開冷氣你照放冰一樣work ga

老人家24小時吹冷氣咩on9
建築問題 賴用家唔開冷氣？

買部抽濕啦 知道問題係邊又唔做改善
去屌人開冷氣有乜用 年年夏天都有呢個問題架啦
你今日地下先濕既？人地今日先開冷氣既？

係兩樣野：
1)dew point(水氣凝結溫度)
2)地板或天花與空氣之間嘅溫差

只要長開冷氣又沒足夠隔熱的話，樓上樓下天花地板都一樣會低過室外氣溫幾度。
若果樓上地板或樓下天花溫度低過dew point，d水會凝結，樓上地板/樓下天花就會濕晒 。
唔關吹風口向上向下事。就算樓上/樓下開抽濕機只係暫時減低dew point(濕氣)，只要一開窗或通風，出面空氣dewpoint高, d水一樣會凝結，一樣會濕。

呢d case係難搞，始終大家各有自己生活習慣，冇得強迫人唔開冷氣或者一定要開冷氣，多數要樓上樓下雙方妥協。

解決方法:
1) 是但一方/一齊夾錢整隔熱板係天花/地板, 增加thermal resistance，減低地板/天花與空氣之間的溫差。

2) 開冷氣方唔好長開冷氣，等人地地板/天花溫度可以回升。

唔解決就繼續有唔妥， 繼續投訴，沒完沒了。

有無諗過唔關樓下事，樓主有無睇過鬼水凶靈

木地板同地磚有冇影響？

樓主我明你感受
之前住個到樓下係老人院
日日都開冷氣
日日返屋企間房地板都係濕曬
啲木床腳 吉他全部都發曬發曬霉

我覺得呢啲係建築技術/香港氣候問題
冇得搞

前排我樓下又係咁，搞到我房地下濕哂，落去同佢講話「可唔可以風口向下吹」，條仆街鄰居竟然話無開冷氣，之後直接落管理處投訴完後，管理處搵當事人先話會搞番風口向下

垃圾鄰居

直接落管理處投訴，佢同樓下講，佢只會耍走你

我都係 淨係得近門口個位濕 每次上落床以為岩岩拖完地
CLS

師兄住邊頭 我覺得係我

吊佢個咀，我樓下又係咁，冇人唔比你開，你唔好風口向上得唔得？搞到一地水

係咪對正大馬路

都話唔關向上事

其實出風口唔一定向上
樓上都會濕哂
我都試過比人㩒鐘問
果陣真係向下 怕熱到仆街 點會向上

不過樓上之後成日半夜拉櫈跌野
我就真係向上吹

我平時都係開風扇定住吹就夠曬皮
你頂唔順熱無阻你開 但有無必要開足24小時 風口對上呀？咁受唔琴熱唔好出街呀 會融咖

話唔關事果啲人更on9
冷風向上，地板凍，蒸氣凝水好正路
事實上佢唔直接向上吹嘅話係唔會有水喺上面層凝結喺地面
話樓主唔開冷氣果啲人更加幼稚
完全是非不分

你點解講到老人家一定要開？舊時d人30幾度都落田做野，吹下風扇咖乍，咁涼好容易病要長期著褸
你想嘆冷氣唔好搵老人家做借口

廢樓先會有依個問題

樓下話 下 我地無裝冷氣喎。。。。。

Btw 無睇過

Same
公屋

痴撚線有冇必要你講架咩
我覺得熱咪開囉 你都on9 既

係唔係公屋樓板薄咋

邊棟樓，咁可憐，偷工減料到呢

返去問吓你媽媽啦

開到咁凍 仲要我屋企個老人家就你開冷氣防濕？ 笑死 其實唔開咁凍 唔對正上面 已經解決到問題 用咩老人家做理由姐 自私就自私啦

咪話你頂唔順無阻你開 但開足24小時對正搞到人就唔係淨係你既事啦
我已經唔嘈日日開抽濕就晒你班仆街仲想點？

如果唔向上，你下面要開到室溫幾多樓上先出水？，仲要固定地方有水，岩岩正冷氣位…

屌我又係類似情況
樓上嗰家人冷氣機已經滴水㗎啦
跟住佢又開到個冷氣凍一凍
我哋嘅天花板全部都係水珠
管理嗰邊搵佢哋又唔理唔開門
都唔知呢啲乜撚嘢人
我同老豆又返工
屋企個老人家人又未必開足廿四小時冷氣
屌真心燥撚到
想解決都解決唔到

咁近個出風位 個位就凍過其他位架啦

你話唔對上吹係好，但有冇諗過可以唔開咁凍，唔開足24?
就算到最後解決唔到都冇辦法，不過攞”電費自己比”嚟講就on9 囉

一開始對上吹 果區吹壞左，
之後唔對住吹只係減輕個問題，
叫你咪向上係唔想愈吹愈衰 我真係試過第朝起身落床係水氹 投訴完依加先係滑腳既濕
既然有做改善 無變都無辦法 無人想既

Btw 想知點解冷氣岀風位要向上
係開既 全屋都涼咖啦

算啦，話唔關向上事既人一定未試過冷氣岀風位濕

你唔搞到人
話之你開乜春啦

夏天喱啲問題避免唔到咖啦
平時夜晚翻屋企 天花板同牆都會滴水
咁三十幾度冇理由叫人地唔好開
真係咁影響 不如平平地買部抽濕機擺屋企啦

上年 sem break日日係屋企24小時開冷氣
比隔離屋投訴
但係我個風口位點撥佢都有問題
管理員叫我地日頭唔好開
再裝修過冷氣機移去中間 唔好痴住道牆

重造升高地枱

會唔會係要去到「屌」

我係屋企開冷氣，又唔係用你電，都要畀你屌？
咁我都可以屌返你開抽濕機唔得？你勤d拖地唔得？
好聲好氣都會識做將風口吹到第二度，大家好黎好去
但一黎就屌／投訴既話我一定會日日都向上吹

我都試過俾樓上投訴，但風口位向下一直吹住我張床....
完全冇向上....
之後解釋過好多次，
夜晚夏天訓教冇可能唔開冷氣，
會影響第2日工作精神，
最後管理處上去睇，
話返俾我地聽佢冇床訓，
係訓地下
我地都有俾管理處睇個風完全冇向上，
但佢地下都有水氣。
最後好似樓上請師父睇，
話佢間屋老化有唔知咩問題，
導致好易有水氣....

超高質解釋

犯咩法，講黎聽下

你鐘意開到12度咪開囉，我家老人家跌親樓下唔會走得甩，反正已投訴，管理處有曬相有曬紀錄

屌我都試過，不過係通過管理處投訴我

都痴撚線，我已經係較咗上下搖擺送風，唔通較晒向下吹到自己頭痛或者同佢一齊癲唔開冷氣咩

正常就算出風口向上都唔會凍得咁勁下話
通常工廈果啲樓下做雪房個溫差先大到樓上會滲水要整隔板

法律上有冇依據、我開冷氣風口向邊到人地話事？

冰水有咩用 想學定幾招旁身

公屋

你up 乜啊

你屋企係公眾地方？？天橋底？定後巷？咁我真係冇本事開窿啦

揾個鐵桶放係地下，cup住等半日，樓下天花板會滴水

睇多幾個你嘅回覆，我明你up 乜啦
大家討論緊有冇解決辦法，樓上樓下可以和睦相處，你個on9 仔就淨係識交電費係人都知你開冷氣電費係你交啦唔通我交咩
喂啊哥，你住係停屍間定係凍肉房？交好多錢電費架？交得起電費咁比閉咁嘅？

冰水桶點反擊，等佢唔開冷氣就咁放係地板?

你一定未試過開住冷氣 果個位都濕，第時你試到既時候唔好怪人，睇番你今日講過咩

啲人俾左錢就大曬咖喇，分分鐘佢屋企養左北極熊 你咪體諒下佢囉

巴打你生活係咪有困難，電費好大支出你咁上心

你大可以一試，通常你搵人上黎就唔會見到水

不過通常唔洗去到咁絕，零晨打下籃球已經夠照

其實咩樓先會咁，天花咁薄? 住左廿年公屋都無試過

我想養都唔得，交唔起電費

養689

地下濕真係唔一定風口向上吹

我風口向下樓上個白痴都一直屌鳩我

仲要成個小學雞咁又揼又鑽

真係唔知邊個無理取鬧

買埋d咁簿既樓 抵撚死

正呀！地下涼浸浸，仲可以拖下地

好似話擺盤水加條毛巾係地下 啲水會滴落佢到

是咁的，天氣又熱又潮濕
自己一個人開十零個鐘頭冷氣喺屋企抖下
又俾冇長開冷氣嘅樓上樓下投訴
咁我大方啲，諗住俾千幾蚊當幫補下佢地嘅冷氣機電費
話晒左鄰右里十幾年街坊，大家一齊嘆下
哦，環保撚黎嘅，貼錢都唔開
等我開行冷氣，打個靚邊爐先
想問下青衣邊度有羽絨嬲賣
。。。
有時唔知講乜好，又唔知點樣表達出黎
當你幻想下一秒就要離開世界

住樓上都輸 咁無計啦

明明係房屋結構問題係要引到樓上樓下開戰咁

最好上層玩水玩嘈音樓下又震樓神器咁兩家唔洗訓你地就最開心係咪